12港人之一黃偉然保釋金75萬被充公

當中29歲機械技工黃偉然，涉嫌一項製造爆炸品罪，案件原定今日（15日）在粉嶺法院再訊。由於被告缺席聆訊，裁判官下令充公被告的擔保及人事擔保金共75萬元，而被告的拘捕令繼續生效。

29歲被告黃偉然被控於今年1月16日在上水沙頭角路吳屋村附近製造爆炸品，即俗稱DNT的強力炸藥。黃早前在高等法院獲准保釋，條件包括交出現金60萬元、以及三名擔保人各自提供5萬元保釋金。其間不得離港，須居於報稱地址，每晚9時至翌日上午9時需要遵守宵禁令、每天到警署報到等。此外，被告還需在住所大門、倉庫及不多於3處的其他地方裝上閉路電視，讓警方可隨時觀看片段。控方表示，被告自8月23日起沒再報到，違反保釋條件，申請將被告的擔保金及人事擔保金充公，獲蘇文隆主任裁判官批准。被告的拘捕令繼續生效，拘捕後不准擔保。

推

仆街又比港共鐅到一筆

呢d就應該籌眾幫手啦

同意

家人洗唔洗眾籌呀

人無事再講

DNT的強力炸藥

內地建築工地都有好多

眾籌乜鳩 籌出嚟比人充公？

籌比家屬用呀

屌

屌，綁架你之後再搶錢